泰國前總理英拉出任汕頭國際集裝箱碼頭有限公司董事長

【文/觀察者網 谷智軒】

上月，流亡海外的泰國前總理英拉（Yingluck Shinawatra）成為汕頭國際集裝箱碼頭有限公司（下稱：SICT）的董事長和法定代表人。

公開資料顯示，2018年12月12日，SICT的法定代表人出現變更，由林達奇變為英拉。

SICT註冊資本金8800萬美元，（香港）和記港口汕頭有限公司出資6160萬美元，佔股70%；汕頭招商局港口有限公司出資2640萬美元，佔股30%，後者是招商局港口發展（深圳）有限公司與汕頭市國資委合資成立，分別佔股60%、40%。

觀察者網查詢發現，原本屬於和記港口集團有限公司（下稱：和記港口）的SICT，已被前者從官網上移除，但截至發稿，SICT網站上仍顯示其為和記港口成員企業。

至於和記港口將這部分股權出讓給哪一方，公開的工商信息也未予顯示。

據了解，英拉祖籍原為中國廣東省梅州市豐順縣，客家人，先後就讀於泰國清邁大學和美國肯塔基州立大學。她曾擔任他信家族電訊企業AIS總裁、房地產公司SC AssetCorp總裁等職務。

2011年8月，英拉經國會推選，正式成為泰國歷史上首位女總理。

2014年5月，她因“大米瀆職案”下台，結束不到三年的總理生涯。

2017年9月，泰國最高法院就“大米瀆職案”判處英拉5年有期徒刑，但是在判決之前，英拉已離開泰國本土。其兄他信也曾擔任泰國總理，後被政變推翻，於2008年流亡海外。

幾年間，譯名已由英祿變英拉